【國泰大裁員】今日先裁190人IT部大地震 下月再裁約400多基層員工

【國泰大裁員】先裁190人IT部大地震 地勤機師機艙服務員未受影響

即時要聞
2017-05-22 09:52:10 HKT

去年虧損近六億的國泰航空，今早正式裁員；國泰航空發稿，指將裁減大約600名公司總部員工，其中約190人為管理職位，約佔該集團25%的管理職位。據了解，今日國泰先裁員190人，屬level C及D的中高層及總經理級員工，而資訊科技部門去年底已計劃重組，並終於今日落實，涉及所有職級員工，料今午3時半有宣佈。另外，餘下約400多人，據悉，將於下月陸續收到通知，受影響包括level A及B職級及基層員工，如助理經理等，全屬後勤部門包括貨運部、財務部和訓練部等。消息指，整個重組計劃目標今年底完成。

昨日有消息指，國泰將安排旅遊巴接載被裁員工離開，今早國泰城外雖未見旅遊巴，卻有工會到現場示威，抗議國泰大規模裁員；該兩名工會代表在國泰代表接過請願信後離去。國泰航空公司空中服務員工會主席黎玉嬋表示，早前公司透露會裁員後，同事已誠惶誠恐，今次雖未牽涉機艙服務員，但對整體士氣會有影響，而資方指今日被裁掉的員工可獲高於勞工法例4倍的賠償，甚至協助搵工，但她擔心餘下將被裁員的400多人或其他受影響員工，能否有相同的解僱賠償及待遇，促資方必須清楚交代及承諾，不能厚此薄彼，只有中高層及總經理級被炒管理層才有以倍數計的賠償。

國泰指，是次重組改動將會影響國泰集團香港總部的員工，合共人數約為600人；其中，有約190人為高級及中級管理職位，約400人為非管理人員職位；裁員人數分別佔國泰相關管理職位及非管理人員職位的25%及18%。

國泰稱受影響員工將於今日及未來一個月收到職位調動或停職通知，預計大部分重組改動於2017年底前完成。國泰又稱，裁員不影響任何前線地勤員工、機師及機艙服務員；又指被裁員工可得到離職補償，包括最多額外12個月薪金、延長的員工醫療福利。

國泰亦指為配合公司架構重組，會重組其貨運部門；該部門的董事職位將刪除，其商務及策劃隊伍向商務及貨運董事匯報，並由顧客及商務總統理，貨運服務隊伍則向航空服務董事匯報。
<蘋果>

國泰大裁員600人 今先炒約190下月再裁400 (08:44)

縮前線 本身已經衰。 衰上加衰